好奇一問大家有冇試過眨眨下眼會見到一條條半透明既野

好似依啲咁
到底咩黎

飛蚊症 冇得醫的

仲以為蟲黎

Rip

你嚴唔嚴重？

有近視好多都有

一時時有

我差唔多600度

我都幾百

係咪成日都見到依啲野

合埋眼都有 你話呢

唔知係眼角膜定視網膜花左

視網膜

飛蚊症正式名稱為玻璃體混沌或玻璃體浮游物[1]，又稱雲霧移睛[2]。是一種因投入眼睛的光線將浮游在玻璃體的混濁物投影在視網膜上，而在視野中看到物體漂浮的現象。

一去啲好光猛嘅地方就開始有

咁嚴重 會唔會只係隻眼入塵

姐係視網膜污糟？

類似

唔好刻意去諗 爛佢無就ok

我都有 覺得都幾嚴重

有
細過以為自己有超能力
可以睇到細菌

我一直以為自己既幼覺黎 250度近視

幻覺

正常玻璃體收縮而引致既問題，係一個退化過程黎，叫飛蚊，深近視既人會比一般人容易有

一般黎講當佢無到就ok, 好快會習慣到

只要飛蚊數量同大小無大變化就唔洗太驚，如短期內多左好多飛蚊伴或者突然出現閃光，就要快啲去驗眼